【港人送中第 27 天】家屬委託律師任全牛再被拒見當事人 已正式申請將當事人移送香港

當事人被拒，並獲告知當事人已委託另外兩名律師，相信是官派律師。截至目前為止，至少已有三名港人被當局以獲官派律師為由，拒絕會見家人委派的律師。

任全牛今早再赴鹽田公安局遞交公證委託手續，鹽田公安分局法制科一位姓李的女警官接收委託手續文件，當時聲稱會盡快轉交給辦案人，並要求律師聯繫通知表上一名莊姓警官。

任全牛其後前往鹽田看守所要求預約會見當事人，看守所卻表示其當事人已有兩名律師。任全牛指出看守所與辦案單位說法不符，辦案單位無表示當事人已另有律師。看守所則僅要求任全牛聯絡鹽田公安分局、案件經辦人莊明俊警官，並拒絕提供兩名相信是官派律師的姓名。

莊明俊其後致電任全牛，要求在鹽田公安分局見面，但任全牛到公安分局後，莊明俊沒有現時，公安分局的李姓女警官將委託手續交還任全牛，並重申當事人已委託另外兩名律師。

律師申請爭議鹽田管轄權 要求移送返港

任全牛今日向公安分局提交一份「刑事管轄權異議移送申請書」，爭議鹽田公安分局對本案無管轄權，正式要求辦案單位將當事人移送回香港。

任全牛今日亦向鹽田檢察院控告鹽田公安分局，指公安分局違法剝奪當事人辯護權，拒絕告知其當事人兩名官派律師的姓名及電話。據悉，檢察院至今未派員正式接收控告書。

多名受家屬委託的內地律師，早前分別前往鹽田看守所要求會見當事人被拒，鹽田當局要求律師就家屬委託關係進行「公證」手續。但直至目前，至少三名具名、持公證書的內地律師，包括任全牛、盧思位及紀中久，被當局以當事人已委託其他律師為由，拒絕會見，相信是被委派了官派律師。

囚徒困境 單獨關押

到底中秋寄信去看守所俾手足有冇用?